const e=[{id:"1",question:`Entre las razones actuales que provocan cambios en la percepción de la limpieza como un tema fundamental,
¿cuál de las siguientes destaca más?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"El avance de la tecnología.",incorrect_answers:["El incremento en los estándares de vida.","Las transformaciones culturales.","La creación de nuevos entornos."]},{id:"2",question:`¿En qué contextos la limpieza adquiere un papel crucial para prevenir posibles enfermedades o el deterioro de
las instalaciones?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"En residencias de ancianos, ambulatorios y hospitales.",incorrect_answers:["En residencias de temporada o segundas viviendas.","En áreas comunitarias o pisos en edificios de departamentos.","Ninguna de las opciones anteriores."]},{id:"3",question:"¿En qué situaciones la limpieza tradicional ya no es suficiente?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"En todas las anteriores.",incorrect_answers:["En compañías de alta tecnología.","En grandes establecimientos comerciales.","En residencias para personas mayores."]},{id:"4",question:`Ante una situación en la que la limpieza es considerada un problema, que demanda para su solución de personal
capacitado en el uso de las técnicas de limpieza, ¿qué es lo que prima en el ámbito empresarial?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"La calidad y la economía.",incorrect_answers:["La eficiencia y la sostenibilidad.","La equidad y la sostenibilidad.","La solidaridad y la empatía."]},{id:"5",question:"El componente principal del polvo vegetal en otoño consiste principalmente en:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Restos de plantas procedentes de su descomposición.",incorrect_answers:["El polen.","Los residuos de las raíces.","Las semillas en el aire."]},{id:"6",question:"La procedencia del polvo elevado por los vehículos y el viento en las carreteras es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"De origen mineral y/o químico.",incorrect_answers:["De origen físico y químico.","De origen biológico y físico.","De origen vegetal y químico."]},{id:"7",question:"El tipo predominante de polvo en suspensión en la mayoría de las ciudades es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Polvo de tipo químico.",incorrect_answers:["Polvo de tipo físico.","Polvo de tipo mineral.","Polvo de tipo vegetal."]},{id:"8",question:"La principal fuente de producción de polvo en las ciudades proviene mayoritariamente de:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Los humos de calefacción doméstica.",incorrect_answers:["Las chimeneas de fábricas.","Los establecimientos de restauración.","Los automóviles."]},{id:"9",question:"¿Qué enfermedad respiratoria suele ser causada con mayor frecuencia por el polvo, especialmente el doméstico?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Asma.",incorrect_answers:["Tuberculosis.","Neumonías.","Bronquiolitis."]},{id:"10",question:"¿Cuántas bacterias pueden encontrarse en un gramo de polvo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Puede contener hasta 1.500.000 bacterias.",incorrect_answers:["Puede contener hasta 100.000 bacterias.","Puede contener hasta 250.000 bacterias.","Puede contener hasta 500.000 bacterias."]},{id:"11",question:"¿Cuál es el método adecuado para eliminar el cemento y sus manchas?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"El empleo de productos ácidos.",incorrect_answers:["Fregar, frotar y usar detergente alcalino.","Fregar, frotar y emplear detergente neutro.","Ninguna de las opciones anteriores es correcta."]},{id:"12",question:"¿Cuál de las siguientes consecuencias no está asociada con la suciedad?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Puede acarrear todas las consecuencias anteriores.",incorrect_answers:["Alteración significativa de la estética.","Interferencia en la actividad normal.","Constitución de una amenaza para la salud."]},{id:"13",question:"La limpieza rutinaria se llama así porque se efectúa:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Con una periodicidad fija",incorrect_answers:["De la misma manera en todo momento.","Por las mismas personas constantemente.","Con un costo siempre igual."]},{id:"14",question:"La limpieza que no está programada y surge debido a una necesidad, se llama limpieza:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Extraordinaria.",incorrect_answers:["Rutinaria.","A fondo.","De mantenimiento."]},{id:"15",question:"Una limpieza exhaustiva es una limpieza:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"En fino.",incorrect_answers:["Rudimentaria.","Excepcional.","Posterior a una obra."]},{id:"16",question:"¿Cuál de los siguientes factores que influyen en la limpieza, se busca minimizar?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Acción mecánica o trabajo físico.",incorrect_answers:["Acción química.","Humedad.","Temperatura."]},{id:"17",question:"¿Cuál es el efecto de los medios técnicos actuales de limpieza?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Nos permiten realizar un trabajo de calidad con menor esfuerzo.",incorrect_answers:["Nos permiten realizar un trabajo de calidad a pesar de requerir más tiempo.","Nos permiten llevar a cabo un trabajo más eficiente pero menos efectivo.","Nos permiten llevar a cabo un trabajo más efectivo pero menos eficiente."]},{id:"18",question:`¿Cómo se denomina a toda partícula que se encuentra en estado libre en una superficie o suspendida en la
atmósfera?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Polvo.",incorrect_answers:["Contaminación.","Aerosol.","Vapor."]},{id:"19",question:"¿De qué parámetros depende la velocidad de caída de las partículas de polvo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Depende del tamaño, la forma y el peso específico que posea.",incorrect_answers:["Depende del tamaño y la forma.","Depende del tamaño y el peso específico.","Depende de la forma y el peso específico."]},{id:"20",question:"¿Dónde puede encontrarse el polvo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"En todos los lugares mencionados anteriormente.",incorrect_answers:["En la superficie de cualquier mueble, pared o suelo.","En la superficie de cualquier objeto.","En suspensión en la atmósfera."]},{id:"21",question:"¿Qué tipo de polvo tiende a depositarse con mayor facilidad en el suelo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"El polvo grueso.",incorrect_answers:["El polvo mediano.","El polvo fino.","El polvo ultrafino o micropolvo."]},{id:"22",question:"La cristalización:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Es el tratamiento idóneo para piedras porosas y calcáreas.",incorrect_answers:["Se aplica con máquina de chorro de arena.","El método de aplicación es mediante fregona industrial.","Son correctas las respuestas a) y c)."]},{id:"23",question:"¿Qué tipo de mopa es recomendable para aplicar las emulsiones?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Las opciones a) y b) son correctas.",incorrect_answers:["Mopa de algodón usado.","Mopa con los flecos abiertos.","Mopa de fibra metálica."]},{id:"24",question:"Las emulsiones:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Se deben aplicar en capas finas","Se ha de aplicar al menos dos capas.","Pueden ser procesadas por máquinas de alta velocidad."]},{id:"25",question:"Para la aplicación de la cristalización:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Utilizaremos productos que contengan fluosilicatos.",incorrect_answers:["Limitaremos la aplicación a fluosilicatos combinados con ceras.","La cristalización se logra mediante el uso de decapantes.","Ninguna de las opciones es correcta."]},{id:"26",question:"Para aplicar la primera capa de emulsiones de suelos:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Se apartará un palmo del zócalo.",incorrect_answers:["Se dejará una separación de medio palmo respecto al zócalo.","Se distanciará un palmo y medio del zócalo.","Cubrirá la totalidad de la superficie del suelo."]},{id:"27",question:"El grado de agresividad de un disco abrasivo, viene determinado por:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Su color.",incorrect_answers:["Su densidad.","Su tamaño.","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."]},{id:"28",question:"¿Cuál es la función de los discos abrasivos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["Distribuir el producto.","Facilitar la acción química del producto a través de un movimiento mecánico.","Retirar la suciedad disuelta y dar brillo."]},{id:"29",question:"¿Cómo debe responder el tipo de pavimento según el lugar y la actividad de destino?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Debe responder a exigencias variadas.",incorrect_answers:["Debe responder a medidas de seguridad (por ejemplo: ser ignífugo)","Debe responder a mayor confort.","Debe responder a la decoración y a la estética."]},{id:"30",question:"¿Qué características fundamentales debe tener el pavimento de una biblioteca?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"De aislamiento acústico.",incorrect_answers:["Estéticas.","De resistencia al tránsito.","De aislamiento térmico."]},{id:"31",question:"De las siguientes características, ¿cuál es la que deben cumplir todos los pavimentos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Antideslizante.",incorrect_answers:["Estético.","Confort.","Aislamiento acústico."]},{id:"32",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es cierta?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Todo lo anterior puede ser falso.",incorrect_answers:["Un suelo brillante es más seguro.","Un suelo brillante es más resbaladizo.","Un suelo brillante está más limpio."]},{id:"33",question:"¿Cómo se denomina a la baldosa de arcilla?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Catalana.",incorrect_answers:["De cemento.","De hormigón.","Andaluza."]},{id:"34",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre los suelos porosos no es cierta?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Son calientes.",incorrect_answers:["Son suelos generalmente duros.","La suciedad de estos suelos es difícil de sacar.","Resistentes al desgaste."]},{id:"35",question:"Todo lo que se expone de los suelos de madera es cierto, excepto que:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Una de las acciones de los limpiadores sobre los mismos es la aplicación de barnices.",incorrect_answers:["Son suelos porosos.","Los limpiadores de estos suelos se dedican a su mantenimiento.","Presentan un buen aislamiento térmico"]},{id:"36",question:"La principal amenaza para la madera es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"El agua.",incorrect_answers:["La grasa.","Los barnices.","Las pinturas."]},{id:"37",question:"¿Cuál de estos suelos describirías como blando y liso?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"De PVC.",incorrect_answers:["Madera de abedul.","De hormigón.","De gres"]},{id:"38",question:"¿Cuál de estos suelos se denomina de PVC?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Sintasol.",incorrect_answers:["Plaquetas.","Gres.","Ninguno de los anteriores."]},{id:"39",question:"¿Qué características tienen los suelos de goma?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"No acumulan bacterias.",incorrect_answers:["Son rugosos o porosos.","Son duros.","Son malos aislantes."]},{id:"40",question:"¿Cuál de los siguientes tipos de suelo es duro de forma homogénea, y liso?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Suelo de granito.",incorrect_answers:["Suelo de terrazo.","Suelo de mármol.","Suelo de travertino."]},{id:"41",question:"Las moquetas se consideran suelos del tipo:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Textiles.",incorrect_answers:["Porosos","Blandos y lisos.","Duros y lisos."]},{id:"42",question:"¿Qué otro material se asemeja al granito y podría ser confundido con él?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Con mármol.",incorrect_answers:["Con gres.","Con terrazo.","Con travertino."]},{id:"43",question:"¿En qué casos se pueden utilizar los sistemas de limpieza?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Se puede emplear en todos los casos anteriores.",incorrect_answers:["Se pueden emplear cuando se les haya aplicado alguna emulsión a los suelos con antelación.",`Se pueden emplear cuando sean suelos vitrificados y lisos que permitan que las herramientas se deslicen
por ellos con facilidad.`,"Se pueden emplear cuando previamente los suelos hayan sido cristalizados."]},{id:"44",question:"En general, para hacer uso de los sistemas de limpieza:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:`Hay que aprender a manejar las herramientas de limpieza, a fin de adquirir la destreza suficiente y poder
utilizarlas en el puesto de trabajo con soltura y eficacia.`,incorrect_answers:["Deben emplearse exclusivamente detergentes muy eficaces como los ácidos.","Tiene que evitarse todo tipo de acción mecánica personal.",`Hay que poseer estudios superiores profesionales, ciclos superiores de formación profesional o
equivalentes.`]},{id:"45",question:`Para evitar daños corporales, ¿qué posición del trabajador es la más idónea en el empleo de los sistemas de
limpieza?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"De pie, erguida.",incorrect_answers:["Sentada.","De pie, con una cierta inclinación.","Tendida."]},{id:"46",question:`La utilización de herramientas tradicionales en el trabajo de limpieza puede ocasionar daños corporales si no se
adopta una posición espacial adecuada, siendo el más común de todos:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Los dolores de espalda.",incorrect_answers:["Las cefaleas (dolores de cabeza).","Los dolores de miembros superiores, especialmente lado derecho.","Los dolores de miembros inferiores, especialmente rodilla del lado derecho."]},{id:"47",question:"¿Qué barrido de exteriores de la forma tradicional es el más comúnmente usado hoy en día?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Barrido de calles.",incorrect_answers:["Barrido de parques.","Barrido de vestíbulos.","Barrido de plazas."]},{id:"48",question:"Las escobas en interiores únicamente deben usarse, tras el barrido húmedo, para recoger:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Los desperdicios sólidos que queden.",incorrect_answers:["El polvo generado por otras prácticas.","Las manchas que deja el equipo de limpieza.","Nunca se deben usar las escobas en interiores."]},{id:"49",question:"¿Con qué utensilio debe realizarse el barrido tradicional en seco?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Son ciertas las respuestas b) y c).",incorrect_answers:["Mopa.","Escoba.","Escobón."]},{id:"50",question:"La elección de un sistema u otro de barrido en seco de suelos,",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:`Depende de la calidad exigida, del lugar donde se deba realizar y de la naturaleza de la superficie que haya
que limpiar.`,incorrect_answers:["Depende de la herramienta que se emplee, la persona que lo realice y de la calidad exigida.","Depende de la calidad exigida, del lugar donde se deba realizar y de la herramienta que se emplee.",`Depende del lugar donde se deba realizar, la persona que lo realice y de la naturaleza de la superficie que
haya que limpiar.`]},{id:"51",question:"¿En qué espacios interiores se realiza actualmente el barrido en seco de suelos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"En talleres y almacenes.",incorrect_answers:["En casas particulares.","En tiendas y comercios pequeños.","En vestíbulos de terrazas."]},{id:"52",question:"¿Qué escobón se emplea para el barrido en seco de superficies donde hubiera agua o grasa?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"El escobón de mijo",incorrect_answers:["El escobón de cerdas naturales.","El escobón de cerdas plásticas.","El escobón de maíz"]},{id:"53",question:"La escoba de brazo o de barrendero se usa principalmente para limpiar:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"La calle.",incorrect_answers:["Aparcamientos.","Tiendas y comercios pequeños.","Talleres y almacenes."]},{id:"54",question:"Cuál de las afirmaciones siguientes no es correcta respecto al método de barrido en seco:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Para el adecuado barrido, se debe empujar la escoba hacia adelante de uno mismo.",incorrect_answers:["No barrer en bandas paralelas.",'Barrer en forma de "pétalos de flores"',"Para el adecuado barrido, se debe desplazar la escoba a un lado mirando lo que se acaba de barrer."]},{id:"55",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones no es un inconveniente del barrido en seco?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Es muy eficaz.",incorrect_answers:[`Devuelve al ambiente gran cantidad de polvo fino que volverá a depositarse más o menos rápidamente
sobre la superficie barrida o los muebles.`,"Es un sistema lento.","Obliga al operario a ventilar el lugar que debe limpiar antes y después de su trabajo y a respirar polvo."]},{id:"56",question:"¿Qué barridos dan un elevado rendimiento comparado con otro?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"El barrido húmedo es más eficaz que el barrido en seco.",incorrect_answers:["El barrido en seco es más eficaz que el barrido húmedo.","Ambos barridos poseen iguales rendimientos.","Ambos barridos son poco eficaces, o su rendimiento es casi nulo."]},{id:"57",question:"¿Qué método de barrido es intermedio entre el barrido y el fregado?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"El barrido húmedo.",incorrect_answers:["El barrido plus.","El barrido en seco.","El barrido trans."]},{id:"58",question:"¿En qué tipo de suelos se recomienda el barrido húmedo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"En todos los anteriores es recomendable.",incorrect_answers:["En los suelos de grandes oficinas y de centros comerciales.","En los suelos de hospitales y centros de enseñanza.","Los suelos de aeropuertos y pasillos de universidades."]},{id:"59",question:"¿Qué método suele usarse para el barrido húmedo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Mopa húmeda.",incorrect_answers:["Escoba con cerdas naturales húmedas.","Escobón con cerdas plásticas humedecidas.","Escoba con cerdas de mijo humedecidas."]},{id:"60",question:"¿Cómo estará dividida la bañera dosificadora empleada en el barrido húmedo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"En dos secciones, una para la solución desinfectante y otra para detergente.",incorrect_answers:["En tres secciones: para el agua, el desinfectante y el detergente.","En dos secciones, una para la emulsión y otra para el cristalizador o cera.","No tendrá divisiones, encontrándose todo en el mismo lugar."]},{id:"61",question:`¿Con qué antelación se debe impregnar la mopa con producto atrapapolvo antes de su utilización con el fin de
que resulte eficaz?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"10 minutos.",incorrect_answers:["1 minuto.","2 minutos.","5 minutos."]},{id:"62",question:"El barrido húmedo debe iniciarse recorriendo la estancia:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"En zigzag sin pasar dos veces por el mismo lugar.",incorrect_answers:["En bandas paralelas.",'En forma de "pétalos de flores"',"En zigzag pasando dos veces por el mismo lugar."]},{id:"63",question:"Respecto a la mopa empleada en barridos húmedos, qué afirmación no es cierta:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"La mopa sucia se desprende con la mano, tirando de ella y apretando el botón del mecanismo.",incorrect_answers:["Si es desechable, se tira.","Si la mopa no es desechable, se introduce en el saco de mopas sucias.","Las mopas no desechables se lavan en la lavadora para volver a utilizarlas en un próximo servicio."]},{id:"64",question:"¿Cuántos lavados dura una mopa para barridos húmedos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"700.",incorrect_answers:["200.","350.","1000."]},{id:"65",question:"¿ De estas opciones cual estaría considerada como zona crítica en un Hospital?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"A y B son correctas.",incorrect_answers:["Banco de Sangre.","Paritorio.","Sala de Curas."]},{id:"66",question:"¿ Cuándo una enfermedad se transmite desde el suelo, ¿de qué tipo es?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Indirecta.",incorrect_answers:["Por aire.","Directa por contacto.","Por simbiosis."]},{id:"67",question:"¿ Qué factor o factores contribuyen a la contaminación del ambiente?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"El contacto de las manos de los profesionales con las superficies.",incorrect_answers:["El utilizar técnicas básicas de higiene por profesionales de la salud.","Aquellos revestimientos que son adecuados y de fácil limpieza.","Ninguna respuesta es correcta."]},{id:"68",question:"¿ En qué medida el servicio de limpieza contribuye a mantener la salud de los pacientes?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"En reducir la posibilidad de transmisión de infecciones provenientes de fuentes inanimadas.",incorrect_answers:["En reducir la posibilidad de transmisión de infecciones que provengan del personal.","En reducir la posibilidad de transmisión de infecciones que provengan de otros pacientes.","En reducir la posibilidad de problemas nutricionales."]},{id:"69",question:"¿ Qué zona hospitalaria es considerada de bajo riesgo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"El salón de actos.",incorrect_answers:["Las cámaras mortuorias.","Los quirófanos.","La sala de cirugía menor en atención primaria."]},{id:"70",question:"De estas infecciones, ¿en cuál de ellas el reservorio es animal?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Fiebre Q.",incorrect_answers:["Disentería.","Tétanos.","Sarampión."]},{id:"71",question:"¿ A qué se refiere la contagiosidad?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"A la capacidad de la gente para extenderse.",incorrect_answers:["A la capacidad para multiplicarse el agente causal en los tejidos, dando o no lugar a la enfermedad.","A la capacidad del agente causante para salir del huésped.","A la relación entre el parásito y el huésped."]},{id:"72",question:"¿ Qué afirmación no es correcta con respecto a los desinfectantes?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Éstos nunca presentan toxicidad.",incorrect_answers:["No tienen capacidad para destruir todas las formas de resistencia de las bacterias.","Las personas deben evitar el contacto directo de los desinfectantes.","Los procesos de desinfección de superficies se realiza con agentes químicos (desinfectantes)"]},{id:"73",question:"¿ Se denomina el medio libre de microorganismos patógenos, cómo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Aséptico.",incorrect_answers:["Aseado.","Higiénico.","Limpio."]},{id:"74",question:"¿ El procedimiento físico y químico orientado a la eliminación de suciedades y residuos, se denomina?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Limpieza.",incorrect_answers:["Esterilización.","Desinfección.","Higiene."]},{id:"75",question:"¿ Cómo se definen las zonas críticas o de alto riesgo hospitalario?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:`Aquellas zonas hospitalarias donde el tipo de asistencia, actividad o riesgo, la concentración de placas
patógenas es alta y donde es necesaria una mayor incidencia en la limpieza.`,incorrect_answers:["Aquellas zonas hospitalarias que por el tipo de actividad están libres de la presencia de patógenos.",`Aquellas zonas hospitalarias donde la concentración de placas patógenas es baja y es necesario realizar la
limpieza diaria.`,"Todas las anteriores son zonas críticas."]},{id:"76",question:`¿ La interacción agente/ huésped en la que existe beneficio para el agente o el huésped, pero sin perjuicio para el
otro, se denomina?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Comensalismo.",incorrect_answers:["Infección.","Parasitismo.","Simbiosis."]},{id:"77",question:"¿ Cómo se define al sujeto sano susceptible?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Todo sujeto sano capaz de enfermar.",incorrect_answers:["Sujeto enfermo que no manifiesta síntomas.","Todo sujeto sano incapaz de enfermar.","Primer eslabón de la cadena epidemiológica."]},{id:"78",question:"¿ Cuál de los siguientes es un factor epidemiológico secundario?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Edad.",incorrect_answers:["Agente causal.","Fuente.","Reservorio."]},{id:"79",question:"¿ Cuál de estas zonas hospitalarias está considerada de medio riesgo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Sala de curas.",incorrect_answers:["Capilla.","Banco de sangre.","Hemodinámica."]},{id:"80",question:`¿ Cuál de estos es un requisito a cumplir por un agente causal de una enfermedad infecciosa según los
postulados de Koch?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Se debe encontrar siempre el microorganismo en la enfermedad.",incorrect_answers:["No será posible aislar y cultivar al microorganismo desde las lesiones","El microorganismo no dará lugar a respuesta inmune detectable en laboratorio.","Al inocular el microorganismo en un animal susceptible, no se producirá la enfermedad."]},{id:"81",question:"¿ Qué tipo de medio de limpieza es la temperatura",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Es un medio físico.",incorrect_answers:["Es un medio biotecnológico.","Es un medio mecánico.","Es un medio químico."]},{id:"82",question:"¿ De estos, cuál de ellos es importante para el control de las infecciones en los hospitales?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Todos son importantes.",incorrect_answers:["La desinfección.","La higiene.","La limpieza."]},{id:"83",question:"La desinfección es un tipo de medio de limpieza,...",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Medio químico.",incorrect_answers:["Medio húmedo.","Medio mecánico.","Medio físico."]},{id:"84",question:"¿ A la capacidad de la gente etiológico para extenderse, se le conoce como?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Contagiosidad.",incorrect_answers:["Patogenicidad.","Virulencia.","Infectividad."]},{id:"85",question:"¿ De qué factor depende la duración de la contagiosidad?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Del tratamiento recibido.",incorrect_answers:["Del patógeno.","Del huésped.","Del factor extremo."]},{id:"86",question:"¿ Dentro del reservorio humano. Qué tipo de portador es aquel que elimina gérmenes no patógenos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Portador convaleciente.",incorrect_answers:["Portador sano.","Portador precoz.","Portador paradójico."]},{id:"87",question:"¿ Por término medio la limpieza general en la zona de lencería se hará?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Cada 15 días.",incorrect_answers:["Cada 3 meses.","Cada semana.","A diario al ser una zona muy sensible."]},{id:"88",question:"¿ Como método de desinfección para el tratamiento de la leche se utiliza?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"La pasteurización.",incorrect_answers:["El hervido a 100 °C.","El autoclave.","Todas son correctas."]},{id:"89",question:"¿ Cuál de estas afirmaciones es correcta?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"La limpieza es el retiro de suciedad visible con agua y jabón (o detergente).",incorrect_answers:["La limpieza es la eliminación parcial de los microorganismos de superficies animadas.","La limpieza es la inclusión total de todos los microorganismos de superficies inanimadas.","Ninguna es correcta."]},{id:"90",question:`¿ Al empapar la bayeta en una solución y luego fregar con ella, se le denomina como técnica de desinfección
por?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Loción.",incorrect_answers:["Aerosol.","Fumigación.","Inmersión."]},{id:"91",question:`¿ La técnica de desinfección que emplea la forma de aerosol en gotas microscópicas (menores de 20 micras de
diámetro), se conoce cómo?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Brumas.",incorrect_answers:["Fumigar.","Pulverizar.","Inmersión."]},{id:"92",question:"¿ Cuál de estos desinfectantes posee el nivel más bajo de desinfección?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Amonio cuaternario.",incorrect_answers:["Alcohol de 70 °C.","Agua oxigenada.","Agua yodada."]},{id:"93",question:"¿ Qué métodos de limpieza hospitalaria podemos decir que son correctos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Rutinaria y terminal.",incorrect_answers:["De barrido.","De fregado.","De enjuagado."]},{id:"94",question:"¿ Se conoce como desinfección al procedimiento de?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Eliminación de bacterias y virus de superficies u objetos mediante el uso de productos químicos.",incorrect_answers:[`Eliminación en su totalidad a todas las formas de vida microbianas que pueda contener una superficie u
objeto, incluyendo bacterias, esporas, hongos y virus.`,"Eliminación de partículas de grado III.","Ninguna es cierta."]},{id:"95",question:"¿ De estas tareas de limpieza, cuál de ellas se haría en último lugar",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Suelos.",incorrect_answers:["Mobiliario.","Ventanas y mamparas.","Paredes y techos."]},{id:"96",question:"¿ La limpieza de habitaciones cuando el paciente es dado de alta, se conoce cómo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Terminal.",incorrect_answers:["A fondo.","Diaria.","De arrastre."]},{id:"97",question:"¿ Qué elementos se limpiarán dos veces al día?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Pasillos.",incorrect_answers:["Quirófanos.","Paredes y techos.","Ventanas y mamparas."]},{id:"98",question:`Excepto el material de uso desechable, ¿el material usado en la limpieza de los sanitarios y sus elementos, se
limpiará?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Cada final de jornada.",incorrect_answers:["Cada 6 días.","Cada 3 días.","Cuando se pueda."]},{id:"99",question:"¿ Cómo se llama la técnica en la que sumergimos el material a desinfectar en agua a temperatura de ebullición?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Hervido.",incorrect_answers:["Pasteurización.","Esterilización por incineración.","Esterilización por calor."]},{id:"100",question:"¿ Cuál de estos es un método de desinfección?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Métodos Químicos.",incorrect_answers:["Métodos Transcopaticos.","Métodos Alcalolinoicos.","Ninguna es correcta."]},{id:"101",question:"¿ En general para la limpieza del mobiliario, no se deberá?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Usar desinfectantes.",incorrect_answers:["Eliminar el polvo.","Usar productos específicos.","Periódicamente desinfectar los auriculares de los teléfonos."]},{id:"102",question:"¿ En la desinfección se debe tener en cuenta?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["La zona desinfectar.","La dosificación del producto a usar.","La temperatura del agua."]},{id:"103",question:"¿ Cuál de estas afirmaciones es correcta?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"El suelo del cuarto de baño se fregará en último lugar.",incorrect_answers:["El suelo del cuarto de baño se fregará después de limpiar el techo.","El suelo del cuarto de baño se fregará después de limpiar las mamparas.","El suelo del cuarto de baño se fregará después de limpiar las baldosas."]},{id:"104",question:"¿ Cada cuánto tiempo y cómo, se realizará la limpieza del interior de cuadros eléctricos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Está prohibida la limpieza interior de los cuadros eléctricos.",incorrect_answers:["Se debe realizar cada 15 días.","Se debe realizar siempre por la mañana para no encender las luces.","Se debe realizar al menos cada dos meses."]},{id:"105",question:"¿ En qué turno se realizará la tercera limpieza en un hospital?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"En el turno de noche.",incorrect_answers:["En el turno de tarde.","En el turno de mañana.","En aquel horario que menos problemas pueda crear."]},{id:"106",question:"¿ Por norma general la limpieza y desinfección de la cama del paciente se realiza, cuando?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Cuando se traslada a zona quirúrgica.",incorrect_answers:["A diario.","Semanalmente.","Cuando lo estime oportuno la persona encargada de la limpieza."]},{id:"107",question:"¿ Cuál de estas funciones del parte de limpieza de las habitaciones no es diaria?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"La limpieza de las ventanas.",incorrect_answers:["La limpieza de baños.","La limpieza del polvo al mobiliario.","La limpieza de suelos."]},{id:"108",question:"En las habitaciones de los pacientes infecciosos,",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Se limpiará con el material específico de estas áreas.",incorrect_answers:["Nunca se usa la mascarilla.","Se requiere utilizar productos especiales.","Una vez desocupadas deberán estar en cuarentena."]},{id:"109",question:`En la cocina hospitalaria centralizada se deben mantener unas condiciones extremas de limpieza y sin riesgos
para el paciente, ¿ Cuáles son esas actividades?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Elaboración de platos fríos.",incorrect_answers:["Lavado y pelado de verduras crudas.","Manipulación de pescado crudo.","Manipulación de carne cruda."]},{id:"110",question:'"Marcha adelante" es un concepto dentro del sistema de cocina hospitalaria centralizada que significa:',group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:`Que las tareas deben realizarse siempre en un orden, en un sentido de avance según áreas y siguiendo los
caminos más cortos.`,incorrect_answers:[`Que las tareas se realizarán independientemente de un orden, en un sentido de avance aunque sea
necesario realizarlo en otras áreas y siguiendo los caminos más cortos.`,`Se pretende que los alimentos regresen hacia atrás, en algún punto del proceso, para llevar a cabo un
control de calidad de las actividades efectuadas hasta ese momento, aunque sea un camino más largo.`,"Nada de lo anterior es cierto."]},{id:"111",question:"En el programa de Seguridad Alimentaria NO está incluido qué aspecto de los siguientes:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Alergias alimentarias.",incorrect_answers:["La formación de los manipuladores de alimentos.","Trazabilidad de los alimentos.","Las buenas prácticas en la manipulación de alimentos."]},{id:"112",question:`¿La desinfección en los procedimientos de limpieza y desinfección independientes se aplicará tras qué fase de
forma independiente?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Tras la fase de enjuague intermedio.",incorrect_answers:["Tras la fase de prelavado.","Tras la fase de lavado.","Tras la fase de limpieza."]},{id:"113",question:"Cuando se menciona limpieza y desinfección combinada se:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Emplearán a la vez la acción detergente y la acción desinfectante.",incorrect_answers:["Empleará solo la acción detergente.","Empleará solo la acción desinfectante.","Empleará primero la acción detergente y posteriormente la acción desinfectante."]},{id:"114",question:"Para el lavado de la cubertería con agua caliente con detergente tendrá al menos una temperatura de:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"60º C.",incorrect_answers:["50 °C.","80 °C.","90 °C."]},{id:"115",question:"En cocina, ¨ TIMBRES ¨ también denomina:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"A los armarios frigoríficos.",incorrect_answers:["Al silbato del Jefe de cocina.","A los lavavajillas.","A las cámaras frigoríficas."]},{id:"116",question:"Los suelos contaminados esta regulada bajo la normativa del régimen jurídico",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"de la Ley 22/2011.",incorrect_answers:["de la Ley 10/1998.","de la Ley 34/2007.","de la Ley 40/2011."]},{id:"117",question:`¿Cómo se denomina a la operación cuyo resultado principal sea que el residuo sirva a una finalidad útil al
sustituir a otros materiales, que de otro modo se habrían utilizado para cumplir una función particular?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Se denomina valorización.",incorrect_answers:["Se denomina reciclado.","Se denomina tratamiento.","Se denomina reutilización."]},{id:"118",question:`Señala la opción incorrecta de las siguientes condiciones para que una sustancia u objeto pueda ser considerada
como subproducto y no como residuo.`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Que sus características hayan sido alteradas por componentes químicos.",incorrect_answers:[`Que el uso posterior cumpla todos los requisitos pertinentes relativos a los productos así como a la salud
humana.`,"Que la sustancia u objeto se produzca como parte integrante de un proceso de producción.","Que se tenga la seguridad que la sustancia u objeto va a ser utilizada posteriormente."]},{id:"119",question:`¿En qué grupo podemos englobar a los producidos en la actividad asistencial y/o de investigación asociada, que
conllevan algún riesgo potencial para los trabajadores expuestos o para el medio
ambiente, siendo necesario
observar medidas de prevención, tanto en su gestión
intracentro como extracentro?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"En el grupo Ill.",incorrect_answers:["En el grupo I.","En el grupo II.","En el grupo IV."]},{id:"120",question:"¿De qué color son los recipientes rígidos o semirrígidos para la recogida de los residuos citotóxicos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"De color rojo.",incorrect_answers:["De color amarillo.","De color azul.","De color negro."]},{id:"121",question:"¿Qué criterio no corresponde al transporte de residuos sanitarios?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Segregación.",incorrect_answers:["inocuidad.","Asepsia.","Seguridad."]},{id:"122",question:"Los fluidos corporales, sangre y hemoderivados en forma líquida se deberían recoger en:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"recipientes rígidos.",incorrect_answers:["bolsas opacas.","bolsas resistentes a la rotura con pictograma de peligro biológico.",'recipientes flexibles con pictograma "Residuos de riesgo".']},{id:"123",question:`¿Qué opción es la incorrecta dentro de las características que se aconseja como norma general para el almacén
final de residuos de los grupo III y IV?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Los envases se compactarán y triturarán para ser almacenados.",incorrect_answers:["Dispondrá de arqueta de recogida para posibles derrames.","Se realizará limpieza necesaria.","Se evitará la entrada a personal no autorizado."]},{id:"124",question:"¿Dónde se realizará la gestión diferenciada de los residuos sanitarios?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Dentro del centro productor.",incorrect_answers:["Por la autoridad competente.","En función de su producción.","Por los servicios municipales extracentro."]},{id:"125",question:"¿Dónde se recoge la Ordenación de Gestión de Residuos Sanitarios en el Servicio Canario de Salud?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"En el Decreto 104/2002.",incorrect_answers:["En la Ley 22/2011.","En la Ley 34/2007.","En el Decreto 26/2010."]},{id:"126",question:`El tiempo transcurrido desde la recogida extracentro de los residuos sanitarios
hasta su depósito en las
instalaciones destinadas a su tratamiento o eliminación en Canarias no podrá ser superior a:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"24 horas.",incorrect_answers:["6 horas.","12 horas.","72 horas."]},{id:"127",question:`En la Comunidad Autónoma Canaria asegurar la recogida,
transporte y eliminación de los residuos de los grupos
I, II y Ill una vez que han sido sometidos a tratamiento ¿a quién corresponde?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"A la Administración local.",incorrect_answers:["A la Consejería competente en materia de sanidad.","Al Gobierno Canario.","Al Gobierno Central."]},{id:"128",question:`El periodo que el gestor debe guardar la documentación relativa al control y seguimiento de residuos peligrosos
no podrá ser inferior a`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Cinco años",incorrect_answers:["48 horas.","Tres días.","Tres años."]},{id:"129",question:"La neutralización química tratará los tipos de residuos del Grupo",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"IV.",incorrect_answers:["I.","II.","III."]},{id:"130",question:"Señala la opción incorrecta dentro de los residuos sanitarios específicos o biorriesgo.",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Residuos citotóxicos.",incorrect_answers:["Sangre y hemoderivados.","Residuos sanitarios infecciosos.","Agujas y material cortante y punzante."]},{id:"131",question:`Las sustancias y los preparados que pueden destruir tejidos vivos al entrar en contacto con ellos se designan
como:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"H8 corrosivo.",incorrect_answers:["H8 nocivo.","HS nocivo.","HS corrosivo."]},{id:"132",question:"¿Con qué siglas se designan los residuos peligrosos cancerígenos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Con las siglas H7.",incorrect_answers:["Con las siglas HS.","Con las siglas H6.","Con las siglas H8."]},{id:"133",question:"¿Qué residuo esta catalogado con la sigla H14?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"El residuo con la sigla H14 esta catalogado como ecotóxico.",incorrect_answers:["El residuo con la sigla H14 esta catalogado como sensibilizante.","El residuo con la sigla H14 esta catalogado como mutagénico.","El residuo con la sigla H14 esta catalogado como corrosivo."]},{id:"134",question:"¿Con qué siglas están catalogados los residuos peligrosos por ser irritantes?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Los residuos peligrosos por ser irritantes se conocen con las siglas H4.",incorrect_answers:["Los residuos peligrosos por ser irritantes se conocen con las siglas H1.","Los residuos peligrosos por ser irritantes se conocen con las siglas H2.","Los residuos peligrosos por ser irritantes se conocen con las siglas H3."]},{id:"135",question:"Un residuo deja de serlo por Orden del Ministerio",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"de Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino.",incorrect_answers:["de Agricultura y Pesca.","del Interior.","de sostenibilidad ecológica e innovación."]},{id:"136",question:`Cualquier persona, física o jurídica, autorizada para realizar las actividades de gestión de los residuos, sea o no
el productor de los mismos,
incluyendo el tratamiento y la eliminación cuando se realicen en los centros
sanitarios o fuera de ellos se denomina como:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Gestor.",incorrect_answers:["Negociante.","Agente.","Productor."]},{id:"137",question:"La gestión de residuos que se lleva a cabo en el interior del centro sanitario se denomina como",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Gestión intracentro.",incorrect_answers:["Gestión extracentro.","Gestión extrahospitalaria.","Gestión intrahospitalaria."]},{id:"138",question:"El ámbito de aplicación del Decreto 104/2002 afecta o están incluidos los residuos",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"de los grupos II, III y IV.",incorrect_answers:["de los grupos III y IV.","de los grupos II y III.","de los grupos I, II, III y IV."]},{id:"139",question:"¿ Qué afirmación es correcta sobre los productos sanitarios que se usan en un centro?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:`Cuando elijamos detergentes y desinfectantes se ha de tener en cuenta la compatibilidad con el
material a desinfectar y las posibilidades de uso seguro.`,incorrect_answers:[`Se recomienda el uso de desinfectantes de nivel alto( amplio espectro ) para desinfectar
instrumentos no críticos ni superficies.`,"Se recomienda el uso de aldehídos, para desinfección de superficies, dada su toxicidad.","Se usarán desinfectantes fenólicos en pediatría."]},{id:"140",question:"¿ Qué productos podríamos incluir entre detergentes?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Productos cuya finalidad principal es lavar.",incorrect_answers:["Productos cuya finalidad principal es limpiar y mantener los objetos.","Productos cuya finalidad principal es desinfectar.","Todos están incluidos en la denominación de detergentes."]},{id:"141",question:"¿A que llamamos detergencia ?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"La capacidad de disolver la suciedad.",incorrect_answers:["La propiedad de mojar.","La capacidad de romper una suciedad compacta.","El poder humectante de un producto."]},{id:"142",question:"¿Cómo se llama la parte activa de un detergente?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Tensioactivo.",incorrect_answers:["Humectante","Coadyuvante.","Carga."]},{id:"143",question:"¿Qué grupo liposoluble , constituye parte de un detergente aniónico?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Ácido orgánico.",incorrect_answers:["Base.","Proteína.","Sustancia inorgánica."]},{id:"144",question:"¿ Dónde estaría la lejía?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Compuestos halogenados.",incorrect_answers:["Aldehídos.","Alcoholes.","Fenoles."]},{id:"145",question:`Los desinfectantes que no eliminan las esporas bacterianas pero inactivan bacteria, hongos , virus y a tiempos y
concentraciones altas micobacterias ¿de que nivel son?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Intermedio.",incorrect_answers:["Crítico.","Bajo .","Alto."]},{id:"146",question:"¿Cómo podríamos diluir a los aldehídos para su uso como desinfectantes?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"En agua fría.",incorrect_answers:["En agua caliente.","Agua a temperatura ambiente .","Agua tibia."]},{id:"147",question:"¿Qué letra se usa para dar las indicaciones de peligro de las etiquetas de los productos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"H.",incorrect_answers:["P.","R.","S."]},{id:"148",question:`¿Cómo se denomina el documento elaborado por el fabricante de una sustancia química en la que se ofrece
abundante información sobre sus riesgos ?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Ficha de datos de seguridad.",incorrect_answers:["Etiqueta.","Envase .","Prospecto."]},{id:"149",question:"¿Qué tipo de peligros pueden tener las sustancias comburentes?.",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Físicos.",incorrect_answers:["Para el medio ambiente.","Químicos.","Para la salud."]},{id:"150",question:"¿Qué medida es la correcta para evitar la formación de cepas resistentes?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Rotar el uso de desinfectantes diferentes.",incorrect_answers:["Rotar el uso de desinfectantes con el de detergentes.","No usar desinfectantes.","No usar detergentes con tensioactivos aniónicos."]},{id:"151",question:"Cuándo una sustancia o mezcla pueden producir cáncer o aumentan su incidencia, ¿cómo se denomina?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Carcinogénica.",incorrect_answers:["Mutagénica.","Tóxica.","Pirogénica."]},{id:"152",question:`Los detergentes que no se disocian en el agua, sin carga y apenas alteran la función de barrera cutánea son
detergentes:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Iónicos.",incorrect_answers:["Anfóteros.","Catiónicos.","Aniónicos"]},{id:"153",question:"¿Qué detergentes son los que su PH es superior a 9?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Alcalinos.",incorrect_answers:["Anfóteros.","Neutros.","Ácidos."]},{id:"154",question:"¿Qué grupo liposoluble forma parte de un detergente catiónico?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Base.",incorrect_answers:["Sustancia inorgánica.","Ácido orgánico.","Proteína."]},{id:"155",question:"¿ Cuáles son los detergentes más indicados para manchas de sangre?.",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Básicos.",incorrect_answers:["Ácidos.","Neutros.","Ninguno de los anteriores."]},{id:"156",question:"¿Qué detergentes son los que el PH está comprendido entre los valores del 6 al 8?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Neutros.",incorrect_answers:["Anfóteros.","Alcalinos","Ácidos."]},{id:"157",question:"¿Qué función tienen los reforzantes en el detergente?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Mejorar ciertas propiedades características de los componentes fundamentales.",incorrect_answers:["Lograr tipo de presentación y concentración que se desea en un detergente o un limpiador.","Aportar propiedades extra a la acción específica de la limpieza.",`Aportar propiedades particulares a las de los componentes fundamentales en la acción específica de la
limpieza.`]},{id:"158",question:"¿Cuál de las siguientes descripciones correspondería a un biocida?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Antisépticos para piel sana.",incorrect_answers:["Desinfectantes que se destinan para aplicaciones en piel dañada.","Productos destinados específicamente a la desinfección de productos sanitarios.","Todas las respuestas son correctas."]},{id:"159",question:"¿Qué datos contendrá la FDS sobre manipulación y almacenamiento del producto?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas .",incorrect_answers:["Usos específicos finales .","Condiciones de almacenamiento seguro, incluidas posibles incompatibilidades.","Precauciones para una manipulación segura."]},{id:"160",question:"¿Cuáles son las bayetas de un solo uso impregnadas de fábrica con algún producto específico?.",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Bayetas preimpegnadas",incorrect_answers:["Bayetas de tela sin tejer.","Bayetas de un sólo uso.","Bayetas rojas."]},{id:"161",question:"¿De qué color será el paño que se usa para limpiar todo objeto o superficie que no sean ni sanitarios ni retrete?.",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Azúl.",incorrect_answers:["Amarillo.","Rojo.","Verde."]},{id:"162",question:"Los paños de color rojo se usaran para limpiar:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Retretes.",incorrect_answers:["Sanitarios que no sean retretes.","Mobiliario de madera.","Mobiliario de metal."]},{id:"163",question:"Los nuevos métodos de limpieza sustituyen la tradicional fregona por:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"La mopa de microfibras.",incorrect_answers:["La gamuza.","La mopa impregnada.","La bayeta ecológica."]},{id:"164",question:"La mopa impregnada es de fliselina impregnada con:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Parafina.",incorrect_answers:["Cera.","Vaselina.","Desinfectante."]},{id:"165",question:"La tela llamada no tejido Spunbond es la tela de:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Fliselina.",incorrect_answers:["Parafina.","Cera.","Tejido vegetal de nea."]},{id:"166",question:"La tela de fliselina tiene una composición de :",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Polipropileno.",incorrect_answers:["Carbono.","Poliamida.","Policarbonato."]},{id:"167",question:"¿A que temperatura se funde la fliselina?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"A los 130º.",incorrect_answers:["A los 70 º.","A los 90º.","A los 110º."]},{id:"168",question:`¿Cómo se llama la porción de esparto o de material de plástico, alambre , nilón (almohadilla), etc, que sirve para
fregar?.`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Estropajo.",incorrect_answers:["Fregona.","Mopa.","Gamuza"]},{id:"169",question:"El estropajo sirve para la limpieza manual de :",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"De todo lo anterior.",incorrect_answers:["Utensilios de cocina.","De vajilla.","De suelos y sanitarios."]},{id:"170",question:"La fregona es una herramienta para limpiar de forma húmeda:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"El suelo.",incorrect_answers:["Los techos.","Las paredes.","Los muebles."]},{id:"171",question:"¿Qué fregona puede tener un escurridor con sistema de palanca?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"La de esponja.",incorrect_answers:["La de microfibras.","La viscosa.","La polipropileno."]},{id:"172",question:"Es una bayeta que necesita humedecerse con agua o solución de detergente neutro:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Bayeta de tela sin tejer.",incorrect_answers:["Bayeta multiuso.","Bayeta preimpegnada.","Bayeta de celulosa."]},{id:"173",question:"¿Cómo se debe usar la gamuza sintética?.",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Humedecida.",incorrect_answers:["En seco .","Ninguna es correcta .","Todas son correctas."]},{id:"174",question:`¿ Hasta cuanto tiempo disminuye el tiempo de fregado respecto de una fregona tradicional si usamos una mopa
de microfibra?.`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Hasta el 66%.",incorrect_answers:["Hasta el 6%.","Hasta el 33%.","Hasta el 50%."]},{id:"175",question:"¿A qué temperatura comienza a contraerse la fliselina?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"110º.",incorrect_answers:["70º.","90º.","130º."]},{id:"176",question:`¿De qué color son usualmente los cubos pequeños para limpiar superficies diferentes al suelo y limpiar los paños
después de cada habitación?.`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Azul y rojo.",incorrect_answers:["Rojo y verde.","Amarillo y azul.","Verde y amarillo."]},{id:"177",question:"¿ De qué tamaño de profundidad puede ser la bandeja para material de cuarto de baño del carro de limpieza?.",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"15 cm.",incorrect_answers:["20 cm.","10 cm.","25 cm."]},{id:"178",question:"Respecto al carro de limpieza para el sistema de doble cubo indica la respuesta que NO es correcta :",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Deberá ser ágil.","Con ruedas giratorias.","Con sistema de frenado."]},{id:"179",question:"¿Qué sistema del secado de mopa evita lesiones musculares y de articulaciones ?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Prensa automática.",incorrect_answers:["Cubos más altos .","Ruedas en el carro de limpieza profesional.","Mango de transporte."]},{id:"180",question:"La bayeta que una vez humedecida posee gran poder de absorción, se llama:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Bayeta de celulosa .",incorrect_answers:["Bayeta ecológica.","Bayeta impregnada.","Bayeta de tela sin tejer."]},{id:"181",question:"Los cubos de basura se limpiarán:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Cada día.",incorrect_answers:["Antes y después de la jornada laboral.","Tres veces al día.","Cada semana."]},{id:"182",question:"El carro de transporte del cubo de basura debe limpiarse cada:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Día.",incorrect_answers:["Trimestre.","Mes.","Semana."]},{id:"183",question:`¿Cuándo se someterán los utensilios utilizados a una correcta limpieza, de forma que nos permita disponer de
estos en perfecto estado al comenzar la jornada siguiente?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Finalizada la jornada de trabajo.",incorrect_answers:["En el mismo inicio de la jornada siguiente .","En el inicio de la jornada anterior.","No existe un protocolo claro de cuándo hacerlo."]},{id:"184",question:"¿Cómo deberá estar siempre el uniforme del trabajador de limpieza ?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"limpio , planchado y sin roturas.",incorrect_answers:["Limpio, con arrugas a veces( durante la jornada) y sin roturas.","Limpio y planchado.","Limpio y sin roturas."]},{id:"185",question:"El aseo personal del trabajador debe ser:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Diario.",incorrect_answers:["Cada dos días.","Cada tres días.","Cada 4 días."]},{id:"186",question:`¿Qué zona del cuerpo del trabajador precisa una especial atención en el aseo, mediante lavado, ya que puede
ser un vehículo de contaminación de microorganismos?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Manos.",incorrect_answers:["Pies.","Cara.","Tronco."]},{id:"187",question:"¿Cuándo no deben lavarse las manos?.",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Comiendo, ya que se han lavado antes de comer.",incorrect_answers:["Después de tocar material sucio ( basuras).","Después de cambiarse de ropa y antes de empezar a trabajar.","Después de usar el WC."]},{id:"188",question:"Las manos deben lavarse en la jornada laboral:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"En todas las ocasiones anteriores.",incorrect_answers:["Antes de empezar a trabajar.","Al final de la jornada.","Siempre que lo creamos necesario."]},{id:"189",question:`Además de lavarnos las manos , para protegernos en el trabajo de limpieza de las contaminaciones involuntarias
usaremos:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Guantes.",incorrect_answers:["Cuidados en no tocar lo que no debemos .","Ungüentos que impidan que nos contaminemos .","Todo lo anterior es cierto."]},{id:"190",question:"En la tabla de almacenamiento con sus respectivos iconos , el signo 0 entre productos nos indica:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Podrán almacenarse juntos , adoptando ciertas medidas.",incorrect_answers:["Puede almacenarse junto.","No puede almacenarse junto.","Debe estar siempre vacío"]},{id:"191",question:"¿Qué productos de estos pueden estar cerca unos de otros ya que no son reactivos entre sí ?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Todos son reactivos entre sí.",incorrect_answers:["La lejía y el salfumán.","La lejía y el amoníaco.","La lejía , el salfumán y el amoníaco."]},{id:"192",question:"El almacenamiento de productos químicos se realizará de acuerdo con lo especificado en la normativa:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Real Decreto 379/2001.",incorrect_answers:["Real Decreto 109/2010.","Ley 25/2009.","Real Decreto 202/2000."]},{id:"193",question:"Los productos de limpieza pueden :",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Ciertas las respuesta a )y b).",incorrect_answers:["Provocar incendios o explosiones.","Emitir gases peligrosos.","Normalmente son productos inocuos, y no deben existir precauciones en su almacenamiento."]},{id:"194",question:"¿ Qué cantidades de productos químicos de limpieza se guardarán en los lugares de trabajo?.",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Las que sean estrictamente necesarias para el desarrollo de la actividad diaria.",incorrect_answers:["Para un mes de trabajo.","Para una semana de trabajo.","No se necesita tener control estricto de cantidades de productos químicos de limpieza"]},{id:"195",question:"¿ Cómo deben almacenarse las sustancias peligrosas empleadas en la limpieza?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:`Separadas, agrupadas por el tipo de riesgo que pueden generar y respetando las incompatibilidades que
existen entre ellas.`,incorrect_answers:["Separadas y teniendo en cuenta las incompatibilidades que existen entre ellas.","Agrupadas por distintos tipos de riesgo.","Obviando las incompatibilidades que existen entre ellas."]},{id:"196",question:"¿ Hasta que punto puede ser importante el aseo personal del trabajador para el operario? .",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Será condición indispensable para la continuidad en el puesto de trabajo.",incorrect_answers:["Necesario para hacer su tarea.","Necesario por estética de la empresa.","Necesario para poder cobrar."]},{id:"197",question:"¿Con cuánta frecuencia se debe establecer la limpieza de los cristales de un centro sanitario?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Se ajustará al protocolo establecido en cada centro sanitario.",incorrect_answers:["Cada 3 meses como norma general.","La acordada por el grupo de trabajadores de cada turno que se encargan de un mismo servicio.","La indicada por la encargada de la limpieza de cada sector."]},{id:"198",question:"¿Cómo es el procedimiento de limpieza de los cristales?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Con rastrillo, agua y detergente neutro.",incorrect_answers:["Con agua, jabón y papel de secado superabsorbente.","Con agua, rascador y detergente alcalino concentrado.","Cualquiera de los procedimientos anteriores es correcto."]},{id:"199",question:"¿Qué aporta el uso del rastrillo en la limpieza de los cristales?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Mejora la eficacia.",incorrect_answers:["Nada, es un instrumento sustituible por cualquier otro.","Aumenta el tiempo de limpieza.","Todas las anteriores opciones son correctas."]},{id:"200",question:"¿Las superficies más fáciles de limpiar son?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Cristales.",incorrect_answers:["Suelos.","Techos","Paredes"]},{id:"201",question:"¿Cuál es la técnica correcta para limpiar los cristales?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"De arriba hacia abajo y procurando que sea en un horario en el que no les dé el sol.",incorrect_answers:["De abajo hacia arriba y procurando que sea en un horario en el que no les dé el sol.","De abajo hacia arriba y procurando que sea en un horario en el que el sol les dé de forma directa.","De arriba hacia abajo y procurando que sea en un horario en el que el sol les dé de forma directa."]},{id:"202",question:`Señala cual de las siguientes opciones es la indicada para eliminar manchas difíciles y/o material adherido a los
cristales:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Rascador o rascavidrios.",incorrect_answers:["Solución desinfectante añadida al agua y jabón.","Una solución disolvente pura.","Detergente ácido y concentrado."]},{id:"203",question:"Señala cual de las siguientes opciones es la indicada para eliminar los insectos que impactan en los cristales:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Alcohol de quemar.",incorrect_answers:["Rascador o rascavidrios.","Detergente ácido y concentrado.","La combinación de las tres opciones anteriores."]},{id:"204",question:"¿Cuál es el artilugio que se utiliza para limpiar los cristales que se encuentran muy altos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Tubo telescópico.",incorrect_answers:["Escalera","Máquina de vapor de agua.","Esta tarea la realizan expertos en limpieza de altura."]},{id:"205",question:"Señala la opción correcta respecto a la limpieza de las ventanas grandes:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:`Se finaliza el procedimiento colocando una gamuza en el extremo del tubo telescópico y se limpia a lo largo
del borde y los rincones, dejando el borde inferior para secarlo por último con una esponja escurrida.`,incorrect_answers:['Se deben lavar a lo largo del borde inferior con "strip" lavavidrios y procurando no tocar el marco.',`Se lavan a lo largo del borde inferior con "strip" lavavidrios y con una esponja escurrida y una gamuza en el
extremo del tubo telescópico se limpia el marco.`,"Este procedimiento es el de la limpieza de ventanas pequeñas."]},{id:"206",question:`En el caso de que las ventanas a limpiar estén situadas en un espacio interior, debajo del limpiacristales
debemos colocar:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Una esponja.",incorrect_answers:["Una cubeta.","Un estropajo.","Una toalla."]},{id:"207",question:"¿Cuál es la periodicidad con la que se debe limpiar el polvo de las paredes no lavables?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Una vez al mes.",incorrect_answers:["Una vez a la semana.","Cada 15 días.","Cada 3 meses."]},{id:"208",question:`En cuanto al procedimiento para la limpieza de paredes no lavables (pintadas y empapeladas), señala la opción
correcta:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:`Para quitar el polvo se utilizará la mopa, producto captapolvo y se recogerá con aspiradora. Las manchas se
retirarán con un trapo humedecido, detergente neutro y actuando con suavidad. Las manchas producidas
por lápices y/o goma de ruedas se quitarán con goma o miga de pan.`,incorrect_answers:[`Se arrastra el polvo con un paño humedecido, las manchas se quitarán con un trapo seco y detergente
neutro actuando con suavidad sobre la misma y las manchas de lápices, suelas de zapatos o de ruedas de
carros o sillas de rueda se realizará igual, pero actuando con fuerza sobre la misma.`,`El polvo ser retirará con una mopa y las manchas con goma o miga de pan, evitando utilizar cualquier
producto químico o mecánico.`,`El polvo se retirará con un paño humedecido y detergente neutro, las manchas habituales con una mopa
actuando suavemente y aquellas manchas producidas por goma de ruedas y/o lápices se retirarán con un
trapo seco y detergente actuando también suavemente.`]},{id:"209",question:"En cuanto a la limpieza de las paredes alicatadas, señala la opción correcta:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Se realizará una vez al mes con los mismos materiales para limpiar los cristales.",incorrect_answers:[`Se realizará una vez al mes, con agua y detergente ácido concentrado para las zonas más sucias y
levemente concentrado para las zonas más limpias.`,"Se realizará una vez a la semana con los mismos productos que para limpiar los cristales.",`Se realizará una vez a la semana, con agua y detergente ácido concentrado para las zonas más sucias y
levemente concentrado para las zonas más limpias.`]},{id:"210",question:"En relación con el procedimiento de limpieza de una pared lavable, señala la opción correcta:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:`Se limpiará con detergente amoniacal cuando la grasa sea la suciedad predominante. El procedimiento
preciso de lavado incluye humedecerla de abajo hacia arriba, secando la goma del rastrillo cuantas veces
sea preciso.`,incorrect_answers:[`Se limpiará con detergente ácido cuando la grasa sea la suciedad predominante. El procedimiento preciso
de lavado incluye humedecerla de arriba hacia abajo, secando la goma del rastrillo cuantas veces sea
preciso.`,`Se limpiará con detergente amoniacal cuando la grasa sea la suciedad predominante. El procedimiento
preciso de lavado incluye humedecerla de abajo hacia arriba, sin utilizar la goma del rastrillo en ningún caso.`,`Se limpiará con detergente neutro cuando las manchas difíciles predominen. El procedimiento preciso de
lavado incluye humedecerla de arriba hacia abajo, secando la goma del rastrillo cuantas veces sea preciso.`]},{id:"211",question:"Para eliminar suciedad causada por la cal o por el cemento se utilizará un detergente tipo:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Ácido.",incorrect_answers:["Básico","Neutro.","Alcalino"]},{id:"212",question:"Para la limpieza de paredes con grasa se utilizará un detergente alcalino en proporción no superior al:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"2%",incorrect_answers:["10%","25%","0,5%"]},{id:"213",question:`En el caso de limpieza de techo y paredes, señala cuál de los criterios de calidad que siguen indican un trabajo
bien hecho:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Superficies, a ser posible, brillantes.",incorrect_answers:["Apenas restos de suciedad.","Bordes limpios y aparentemente húmedos.","Ninguno de los anteriores criterios son indicativos de un trabajo bien hecho."]},{id:"214",question:"Las paredes deben limpiarse con detergente:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Neutro.",incorrect_answers:["Ácido.","Básico.","Con cualquiera de ellos."]},{id:"215",question:"¿Cuándo se debe proceder a la limpieza de zócalos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Después de limpiar la pared en su totalidad.",incorrect_answers:["Intercalando tramo de pared con su zócalo correspondiente.","Es indiferente.",`Se empieza limpiando el zócalo y posteriormente se continua, de abajo hacia arriba, con el resto de la
pared.`]},{id:"216",question:`¿Cuáles son los instrumentos que se utilizan para la retirada de suciedad no adherida y adherida
respectivamente, en un zócalo?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Una brocha y un estropajo.",incorrect_answers:["Una esponja y un cepillo de cerdas duras.","Un estropajo y un cepillo de dientes.","Un rascador en ambos casos."]},{id:"217",question:"En relación con la limpieza del mobiliario, indica la opción correcta:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Tiene importancia a nivel estético y de salud de los individuos.",incorrect_answers:["Es una actividad sin importancia, se debe incidir en la recogida de basura y la limpieza de los suelos.","Nunca se realizará si hay objetos sobre las superficies a limpiar.","Es una tarea secundaria y por tanto postergable."]},{id:"218",question:"¿En qué medida puede afectar a la salud del individuo la ausencia de limpieza del mobiliario?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Puede producir patología respiratoria e irritación en la piel y los ojos.",incorrect_answers:["La limpieza de mobiliario es una actividad de carácter estético, no tiene que ver con la salud.","Puede producir sintomatología digestiva, vómitos, diarreas y/o dolor abdominal.","Puede producir dolor de cabeza."]},{id:"219",question:`¿Cuál es el primer paso en lo que a la limpieza de mobiliario se refiere, independientemente del material del que
se trate?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Doblar la bayeta por primera vez, y utilizar una de sus partes.",incorrect_answers:["Utilizar plumero o cepillo para quitar el polvo superficial.","Empapar las bayetas con abundante agua.","Diluir el detergente alcalino concentrado."]},{id:"220",question:"El mobiliario que puede ser lavado es aquel fabricado a partir de:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Mármoles.",incorrect_answers:["Madera.","El mobiliario nunca es lavable.","Todas las opciones anteriores son incorrectas."]},{id:"221",question:"Para limpiar el polvo del mobiliario, ¿cuántos dobleces se le realizará a la bayeta?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Los que sean necesarios, mientras se emplee en limpio y convenientemente tratada.",incorrect_answers:["Hasta que deje de aparecer suciedad impregnada en la bayeta cuando se pasa.","Un máximo de 4 o 6.","Hasta que sea imposible realizar alguno más."]},{id:"222",question:"¿Cuándo se debe hacer un nuevo doblez a la bayeta para limpiar el polvo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Cada vez que la parte utilizada se ensucie.",incorrect_answers:["Con cada pasada.","A criterio del operario.","Cada dos pasadas."]},{id:"223",question:`En relación con la limpieza del mobiliario e independientemente del tipo de material del que se trate, señala la
opción incorrecta.`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:`Si la superficie no ha sido despejada de objetos, estos no deben ser levantados para limpiar el polvo que
esté debajo, sino rodeados.`,incorrect_answers:["Se debe hacer un uso adecuado de la bayeta aprovechándola totalmente en la limpieza de este.","La bayeta se empleará por dobleces, nunca abierta totalmente y de una vez.","Se reflejará en el registro de tareas."]},{id:"224",question:"¿En qué dirección se realiza la limpieza del mobiliario?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Se comenzará desde la parte alta y se continua hacia abajo.",incorrect_answers:["Se comienza desde la parte baja del mobiliario hacia arriba.","Desde la parte central hacia arriba y posteriormente desde abajo hasta la parte central","Se parte desde la zona media y se limpia hacia abajo y posteriormente desde la zona central hacia arriba."]},{id:"225",question:"De las superficies enumeradas a continuación, señale la no lavable:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Madera de roble.",incorrect_answers:["Granito.","Mármol","Materiales sintéticos."]},{id:"226",question:"¿Cuál es el procedimiento para limpiar por debajo de objetos pesados que no rayen las superficies?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:`Se deslizarán hacia un lado, se limpiará el polvo y se colocará nuevamente en el mismo sitio por
deslizamiento.`,incorrect_answers:["Se levantará el objeto con una mano, se pasará la bayeta y se dejará colocado en el mismo sitio.","No se moverán en ningún caso.","Entre dos personas, una mantiene el objeto y la otra limpia el polvo."]},{id:"227",question:"¿Cuál es el procedimiento para limpiar por debajo de los objetos ligeros?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Se levantarán los objetos, se limpiará el polvo y se colocarán otra vez en el mismo sitio.",incorrect_answers:["Se desalojará todo el mobiliario, se limpiará el polvo y se volverán a colocar todos otra vez en el mismo sitio.","Solo se limpian las superficies del mobiliario que no tengan objetos en su superficie.",`Se le solicita al personal del centro que deje los objetos guardados hasta que se proceda a la limpieza del
mobiliario.`]},{id:"228",question:`Además de agua, detergente neutro y bayeta ¿qué otro material puede ser necesario para limpiar el mobiliario
lavable?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Estropajo.",incorrect_answers:["Disolvente.","Detergente ácido.","Rascador."]},{id:"229",question:`¿Por qué es necesario doblar la bayeta las veces que sean necesarias para realizar la limpieza del mobiliario
lavable?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:`Porque de lo contrario la bayeta se ensuciará, con lo cual extenderemos la mancha en vez de quitarla, y
tardaremos mucho en terminar.`,incorrect_answers:["La bayeta solo debe doblarse 1 o 2 veces y después será desechada.","Cuanto menos doblemos la bayeta menos tardaremos en limpiar y obtendremos mejores resultados.","En el mobiliario lavable no es necesario doblar la bayeta."]},{id:"230",question:`En lo que se refiere al procedimiento habitual de limpieza de un mobiliario no lavable, señala la respuesta
incorrecta:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:`El primer paso consiste en poner el producto atrapapolvo en la bayeta para que se vaya impregnando y
mientras tanto se procederá a la colocación de los guantes.`,incorrect_answers:["Lo primero que se debe hacer es colocarse los guantes","En segundo lugar debemos añadir a la bayeta el producto atrapapolvo para que se vaya impregnado.","Una vez finalizado el proceso se deberá guardar todo el material utilizado una vez limpio."]},{id:"231",question:`¿Cada cuánto tiempo se debe realizar la limpieza del mobiliario lavable o no lavable y de los equipos
informáticos?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:`Diariamente tanto para el mobiliario como para los equipos informáticos. Estos últimos se limpiarán a fondo
trimestralmente.`,incorrect_answers:["Semanalmente","Días alternos.",`El mobiliario de cualquier tipo diariamente y los equipos informáticos semanalmente, y a fondo
trimestralmente.`]},{id:"232",question:"¿Qué factores relacionados con el entorno debemos tener en cuenta al realizar la limpieza?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:`La afluencia, el tiempo de construcción del edificio (nuevo o antiguo) y si el espacio fue diseñado para el uso
que actualmente tiene.`,incorrect_answers:[`Evitar el paso de personas cuando estemos limpiando y procurar dejar el mobiliario exactamente como lo
encontramos.`,`Debemos procurar limpiar los espacios cuando no estén ocupados, así no tendremos que controlar el
entorno.`,"Todas las opciones anteriores son correctas"]},{id:"233",question:"Señala la opción correcta:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:`Al limpiar un mueble tendremos en cuenta su volumen, si son móviles o no, y si están desalojados de
objetos o no.`,incorrect_answers:["La limpieza a fondo de los baños se realiza semanalmente.",`Cuando realicemos la limpieza en un centro con presencia de personas debemos tener en cuenta la
seguridad y no estar preocupados por la imagen.`,"Las operaciones de limpieza pueden constituir un riesgo habitual para los usuarios y los limpiadores."]},{id:"234",question:"¿Con qué periodicidad se limpian las puertas y los marcos y se vacía el polvo de los radiadores?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Semanalmente.",incorrect_answers:["Diariamente.","Mensualmente.","Trimestralmente."]},{id:"235",question:"Señala la opción correcta:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:`Los utensilios de limpieza han de llevarse recogidos en los carros destinados a tal fin y en su sitio
correspondiente.`,incorrect_answers:["El lugar de trabajo de los limpiadores no se incluye en las áreas de limpieza habituales.","Cuando se esté limpiando se colocará algún tipo de obstáculo que lo indique.","Todas las opciones anteriores son correctas."]},{id:"236",question:"¿Cuándo se coloca el cartel del suelo mojado?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Una vez finalizada la tarea.",incorrect_answers:["Antes de comenzar la tarea.","Durante la tarea.","El personal de limpieza no está autorizado a señalizar las zonas."]},{id:"237",question:"¿Qué disposiciones establece o regula El Real Decreto 485/1997?:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"La disposiciones mínimas en materia de señalización y de seguridad y salud en el trabajo.",incorrect_answers:["Las disposiciones mínimas en materia de dotación de material contra incendios.","Las disposiciones mínimas en materia de prevención de accidentes laborales.","Las disposiciones mínimas en materia de riesgos de radiación."]},{id:"238",question:"¿Qué recursos se pueden emplear para efectuar la señalización seguridad y salud en el trabajo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Todas las opciones anteriores son correctas.",incorrect_answers:["Paneles.","Señales luminosas o acústicas.","Comunicaciones verbales, y/o gestuales."]},{id:"239",question:"Con respecto a los tipos de señalización, indica la opción correcta:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:`Una señal que proporciona otras informaciones distintas de las previstas en los párrafos b) a e) de la
normativa (RD 485/1997) es una señal indicativa.`,incorrect_answers:["Una señal que obliga a un comportamiento determinado es una señal de tipo salvamento.",`Una señal que es utilizada juntamente con otra señal de las contempladas en el párrafo g) de la normativa
(RD 485/1997), como complementaria es de tipo advertencia.`,"Todas las anteriores opciones son correctas."]},{id:"240",question:"Señala la opción incorrecta respecto a las siguientes afirmaciones:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Las opciones a y b son incorrectas.",incorrect_answers:[`La combinación de una forma geométrica, de colores y de un símbolo o pictograma, cuya visibilidad está
asegurada por una iluminación de suficiente intensidad es una señal en forma de panel.`,`La señal que proporciona indicaciones relativas a las salidas de socorro, a los primeros auxilios o a los
dispositivos de salvamento, se denomina señal de salvamento.`,"Las opciones a y b son correctas."]},{id:"241",question:`¿Cómo se denomina el color atribuido a un símbolo de señalización relacionado con la seguridad y salud en el
trabajo?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Color de seguridad.",incorrect_answers:["Color predeterminado.","Color indicativo.","Color de prohibición."]},{id:"242",question:"Según la normativa (Real Decreto 485/1997) un pictograma es lo mismo que:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Un símbolo",incorrect_answers:["Una señal.","Una alerta.","Una norma."]},{id:"243",question:"Señala la opción correcta:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:`La señal emitida por medio de un dispositivo formado por materiales transparentes o translucidos,
iluminados desde atrás o desde el interior, de tal manera que aparezca por sí misma como una superficie
luminosa se denomina señal luminosa.`,incorrect_answers:[`La señal acústica codificada, emitida y difundida por medio de un dispositivo apropiado, sin intervención de
voz humana o sintética se denomina no verbal o gestual.`,`El hecho de dar un mensaje verbal predeterminado, en el que se utiliza voz humana o sintética se denomina
señal sonora.`,`La señal en forma de movimiento o disposición de los brazos, donde las manos en forma codificada sirvan
para guiar a las personas que estén realizando maniobras que constituyan un riesgo o peligro para los
trabajadores se llama señal simbólica.`]},{id:"244",question:"Con relación a los colores de seguridad, indique la opción correcta:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Pueden emplearse solos o asociados a una señalización de seguridad.",incorrect_answers:["Siempre se utilizan asociados a un símbolo o a una señalización de seguridad.","Se utilizan solos somo señal de seguridad.","Son simplemente un elemento estético"]},{id:"245",question:"Señale la opción incorrecta respecto a los criterios de señalización:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Son una medida sustitutoria de las medidas técnicas y organizativas de protección colectiva.",incorrect_answers:[`Constituyen un recurso a utilizar cuando, mediante otras medidas, técnicas u organizativas, no se ha
eliminado los riesgos o se han reducido adecuadamente.`,`Es un elemento facilitador para que los trabajadores puedan identificar y localizar los medios o instalaciones
de seguridad.`,`Constituyen un elemento orientador para guiar a los trabajadores que realizan labores que entrañan
peligrosidad.`]},{id:"246",question:"Con relación a los colores de seguridad, señala la respuesta correcta:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"El color rojo indica alarma, prohibición y material y equipos de lucha contra incendio.",incorrect_answers:["El color naranja indica prohibición.","El color verde indica advertencia.","El color azul indica verificación."]},{id:"247",question:"En un pictograma de advertencia y de prohibición ¿cuánta superficie debe ocupar el color correspondiente?:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:`En el caso de la prohibición al menos el 35% de rojo y en el caso de la advertencia al menos el 50% de
amarillo.`,incorrect_answers:[`En el caso de la prohibición al menos el 50% de amarillo y en el caso de la advertencia al menos el 35% de
rojo.`,`En el caso de la prohibición al menos el 50% de rojo y en el caso de la advertencia al menos el 35% de
amarillo.`,"En el caso de la prohibición al menos el 35% de amarillo y en el caso de la advertencia el 50% de rojo."]},{id:"248",question:"La capacidad de facilitar el mojado de la detergencia se denomina:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Poder humectante.",incorrect_answers:["Poder surfactante.","Poder de desadherencia.","Poder desengrasante."]},{id:"249",question:"¿Qué suelos tienen como tratamiento específico la cristalización",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Piedras calcáreas",incorrect_answers:["Madera.","Granito.","Vinilo."]},{id:"250",question:"¿Dónde se utiliza la limpieza mediante el uso de maquinaria?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"En los pasillos y zonas de grandes dimensiones con pocos obstáculos.",incorrect_answers:["En los rincones donde se acumula la suciedad a donde no llega el cepillo o la fregona.","En los espacios pequeños con muchos obstáculos para que sea más rápida.","En las cristaleras a donde no se alcanza con los medios convencionales."]},{id:"251",question:"¿A qué temperatura se deben lavar los textiles a máquina y con detergente?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"A 90 - 95º C.",incorrect_answers:["En frío.","A 40º C","A 60º C con prelavado."]},{id:"252",question:"¿Qué procedimientos y con qué frecuencia se ponen en marcha para la limpieza de almacenes?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Se realizan los tres procedimientos cuantas veces sean necesarios.",incorrect_answers:["La desinfección semanalmente, la desinsectación mensualmente y la desratización cada 6 meses.","La desinfección, la desinsectación y la desratización mensualmente.",`La desinfección se realiza semanalmente y la desinsectación y desratización se realizará si se detectan
insectos y/o ratas.`]},{id:"253",question:"Qué señal tiene forma rectangular o cuadrada, fondo verde y pictograma blanco?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"La de primeros auxilios o salvamento.",incorrect_answers:["La de lucha contra incendios.","La de pronto socorro.","La de prevención de riesgos laborales."]},{id:"254",question:`¿Cuánta superficie debe ocupar el color azul en una señal de obligación y el verde en una de salvamento o
socorro?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"El 50% en ambos casos.",incorrect_answers:["El 25% en ambos casos.","El 35% en el primer caso y el 50% en el segundo.","El 25% en el primer caso y el 35% en el segundo"]},{id:"255",question:"¿Qué símbolo se utiliza para las indicaciones relacionadas con el riesgo de radiación?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Un trébol.",incorrect_answers:["Un rayo.","El mismo que cuando se advierte de riesgo biológico.","Un reloj."]},{id:"256",question:"En la limpieza de marmitas y rustideras fijas ¿qué no es correcto?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"No requiere de un secado posterior a su enjuague de limpieza.",incorrect_answers:["Deben quedar una vez limpios en perfecto estado para su próxima utilización.","Deben ser fregados y limpiados cada vez que se han utilizado.","Para su limpieza usar agua con detergente antigrasa, con abundante agua clara para el enjuague."]},{id:"257",question:"¿Cuántas veces deben limpiarse los filtros de las campanas extractoras?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"1 vez a la semana o antes.",incorrect_answers:["1 vez al día.","2 veces al día.","1 vez al mes o antes."]},{id:"258",question:"Las cámaras de los almacenes frigoríficos, ¿Cuántas veces serán desinfectadas?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Tantas como lo haga posible el almacenamiento de los productos alimenticios y siempre que queden vacías.",incorrect_answers:["Una al día.","Al inicio y al final de la jornada laboral.",`Tantas como lo haga posible el almacenamiento de los productos alimenticios, aunque en su interior queden
algunos alimentos.`]},{id:"259",question:`Como requisito previo a su implantación dentro del sistema APPCC de cocinas y comedores públicos el
establecimiento de:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Son correctas a) y b)",incorrect_answers:["Un programa de Seguridad Alimentaria.","Un programa de higiene en cocinas.","Un programa de control de plagas."]},{id:"260",question:"Indica la opción que no estaría incluida dentro del programa de higiene en cocinas:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Trazabilidad de alimentos.",incorrect_answers:["Control de plagas.","Control de agua.","Formación continua en materia de higiene."]},{id:"261",question:"Haciendo referencia a la Cocina Hospitalaria Centralizada, ¿Cuál de las siguientes afirmaciones es falsa?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:`No es necesario que existan espacios para la circulación del equipamiento móvil, solo el imprescindible y
muy estrechos, para evitar contaminación cruzada.`,incorrect_answers:["Debe existir un alejamiento y aislamiento de los locales de cocina de cualquier fuente de contaminación.","Uso exclusivo de los locales para el fin establecido.","Debe haber el espacio suficiente para la actividad a realizar."]},{id:"262",question:"La ventilación de la Cocina Hospitalaria Centralizada, ¿Para qué no sirve?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Para la regeneración del aire, pasándolo de limpio a sucio.",incorrect_answers:["Para la regeneración del aire, pasándolo de sucio a limpio.","Para la eliminación de vapores generados por el cocinado.","Para la evacuación de humos producidos en la actividad propia de la cocina."]},{id:"263",question:`¿Cuál de las siguientes afirmaciones expuestas de las instalaciones de la Cocina Hospitalaria Centralizada es
falsa?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Los focos o luces no se fijarán al techo para evitar la acumulación de polvo y suciedad.",incorrect_answers:["Las tuberías y conductos de aire no estarán a la vista.","La iluminación puede ser natural o artificial.","Los suelos serán antideslizantes."]},{id:"264",question:"Los servicios higiénicos tendrán acceso directo a zona:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"No tendrán acceso directo a ninguna de las anteriores zonas.",incorrect_answers:["De cocinado o elaboración.","De emplatado.","De manipulación."]},{id:"265",question:`Los servicios higiénicos utilizados por el personal en la cocina hospitalaria requerirán una limpieza y desinfección
mínima:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Diaria.",incorrect_answers:["Dos veces al día.","Tres veces al día.","Semanal."]},{id:"266",question:`¿Cuántas veces como mínimo deberán limpiarse los cubos de basura o contenedores de desechos situados en
las cocinas?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Todos los días.",incorrect_answers:["Dos veces al día.","Tres veces al día.","Semanalmente."]},{id:"267",question:"En los procedimientos de limpieza y desinfección independientes ¿Cuál es la última fase que se realiza?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"La fase de enjuague final.",incorrect_answers:["La fase de lavado.","La fase de limpieza.","La fase de enjuague intermedio."]},{id:"268",question:"¿Qué se utilizará para la limpieza del mobiliario lavable?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Agua, detergente neutro y bayeta (a veces estropajo).",incorrect_answers:["Solución limpiadora y bayeta.","Producto captapolvo y bayeta.","Guantes y producto captapolvo."]},{id:"269",question:"¿Qué se utilizará para la limpieza del mobiliario no lavable?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Producto captapolvo y bayeta impregnada del anterior producto.",incorrect_answers:["Solución limpiadora y bayeta.","Guantes, agua y detergente alcalino muy concentrado.","Agua, detergente acido muy diluido y estropajo."]},{id:"270",question:"Dentro del material necesario para la limpieza del mobiliario lavable y no lavable ¿cuántas bayetas se requieren?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"3.",incorrect_answers:["1.","2.","10."]},{id:"271",question:"¿A qué tratamiento se someterán los carros de las bandejas?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Desinfección química.",incorrect_answers:["Limpieza automatizada con detergente.","Productos desincrustantes y con poder bactericida.","Agua y detergente acido."]},{id:"272",question:`¿Con qué frecuencia se limpiarán los pomos de las puertas y otros elementos que son tocados por pacientes,
familiares o personal a menudo?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Diariamente.",incorrect_answers:["Semanalmente.","Cada dos o 3 días.","Cada 6 horas aproximadamente."]},{id:"273",question:"Los guantes de un solo uso, ¿ En qué zona del hospital se deben emplear siempre?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"En las habitaciones con pacientes en aislamiento de contacto",incorrect_answers:["En los pasillos del hospital.","En las salas de descanso del personal sanitario.","En las habitaciones normales de planta."]},{id:"274",question:"Antes de iniciar la limpieza general ¿qué es lo primero que se debe hacer?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Se debe hacer la recogida de la materia orgánica (sangre y otros fluidos).",incorrect_answers:["Se debe hacer la recogida de bandejas de comida.","Se debe hacer la recogida de ropa sucia.","Se debe barrer en seco el suelo."]},{id:"275",question:"Hay ciertos productos de limpieza que no se deben mezclar. De los siguientes ¿cuáles serían?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Lejía (hipoclorito sódico) y aldehídos.",incorrect_answers:["Agua y detergente.","Agua y jabón.","Detergente y desinfectante."]},{id:"276",question:"En la realización de habitaciones ¿cuáles tendrían prioridad con respecto a las demás?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Se harán primero las habitaciones de enfermos inmunodeprimidos.",incorrect_answers:["Se harán primero las habitaciones de enfermos respiratorios.","Se harán primero las habitaciones de enfermos crónicos.","Se harán primero las habitaciones de enfermos con traumatismos."]},{id:"277",question:`En habitaciones de enfermos en aislamiento o/y en zonas de alto riesgo ¿En qué zona de la misma se empleará
material de limpieza de más de un uso?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"En el suelo.",incorrect_answers:["En superficie del mobiliario","En general, para las superficies de la habitación, menos el suelo.","En ninguna, todo el material debe ser de un solo uso."]},{id:"278",question:"¿Cuáles serán las últimas habitaciones en realizarse la limpieza?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"La habitación de enfermos en aislamiento.",incorrect_answers:["La habitación de enfermos inmunodeprimidos.","La habitación de enfermos crónicos.","La habitación de enfermos respiratorios."]},{id:"279",question:"En los procedimientos de limpieza ¿cómo se evita diseminar los microorganismos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:`Limpiando primero las áreas menos contaminadas cambiando las soluciones y utensilios de limpieza
frecuentemente.`,incorrect_answers:["Limpiando primero las áreas más contaminadas no cambiando las soluciones y utensilios de limpieza.",`Limpiando primero las áreas más contaminadas cambiando las soluciones y utensilios de limpieza
frecuentemente.`,"Limpiando primero las áreas menos contaminadas no cambiando las soluciones y utensilios de limpieza."]},{id:"280",question:"Para la desinfección de superficies no metálicas en habitación con paciente en aislamiento se empleará:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Lejia en dilución 1:10.",incorrect_answers:["Alcohol en dilución al 70 %.","Derivados fenólicos sin diluir.","Ninguno de los anteriores."]},{id:"281",question:"Zona sucia en el área quirúrgica es la que comprende:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Los locales anejos al quirófano.",incorrect_answers:["El pasillo limpio.","Las salas de operaciones.","El área de lavado quirúrgico."]},{id:"282",question:`¿Cuánto tiempo ha de transcurrir generalmente para la limpieza de la habitación de aislamiento tras el alta de un
paciente con tuberculosis ingresado en ella?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"1 hora.",incorrect_answers:["45 minutos.","2 horas.","Se realizará la limpieza de la habitación al día siguiente."]},{id:"283",question:`Para el inicio de la programación quirúrgica diaria ¿Con cuánto tiempo de antelación se tendrá que haber
acabado la limpieza del quirófano?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Con 30 minutos de antelación.",incorrect_answers:["Con 6 horas de antelación.","Con 2 horas de antelación.","Con 1 hora de antelación."]},{id:"284",question:"¿Cómo se limpia el suelo entre intervenciones quirúrgicas?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"En primer lugar a) y en segundo b).",incorrect_answers:["Se hará barrido húmedo.","Se fregará con sistema de doble cubo.","Entre intervenciones quirúrgicas no se limpia el suelo."]},{id:"285",question:"Tras finalizar la jornada quirúrgica al final del día ¿Cómo será la limpieza de quirófano?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"En profundidad, moviendo todas las estructuras del quirófano.",incorrect_answers:["Igual que al inicio de la jornada quirúrgica.","Igual que entre intervenciones quirúrgicas.","Se deja la limpieza para el día siguiente antes de comenzar la jornada quirúrgica."]},{id:"286",question:"¿Cada cuánto tiempo se realiza la limpieza de la sala de curas?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Tres veces al día y cuando sea necesario, dentro del horario de funcionamiento del centro.",incorrect_answers:["Una vez al día y cuando sea necesario, dentro del horario de funcionamiento del centro.","Dos veces al día y cuando sea necesario dentro del horario de funcionamiento del centro","Semanalmente."]},{id:"287",question:"¿Cómo se efectuará la limpieza a nivel hospitalario?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Con equipo EPI apropiado, máximo silencio y respetando escrupulosamente el horario asignado.",incorrect_answers:["Con equipo EPI que se asigne aunque no sea el apropiado del todo, y máximo silencio.",`Evitando gritos, aunque se puede hablar normalmente, con equipo EPI apropiado y respetando
escrupulosamente el horario asignado.`,`Con un ajuste al horario, aunque no sea exactamente el asignado, con equipo EPI que se asignen aunque
no sea del todo el apropiado y máximo silencio.`]},{id:"288",question:"¿Cuál es la medida a tener en cuenta que afecta directamente al personal de limpieza?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Realizar higiene de manos frecuente.",incorrect_answers:["El material de limpieza utilizado tiene que ser inespecífico en cada caso.","La limpieza se realizará siempre en seco.","La recogida de residuos no debe coincidir con la distribución de comida, ni con la distribución de ropa limpia."]},{id:"289",question:"Los vertederos en los hospitales se limpiarán:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:`Haciendo correr el agua acompañada de un detergente; una vez limpio se aplicará lejía (disolución 1:10)
dejándola actuar durante 20 minutos.`,incorrect_answers:["Haciendo correr el agua cada 3 días durante 20 minutos.",`Haciendo correr el agua con un detergente, echar un desinfectante que no sea lejía, y dejándola actuar
durante 20 minutos.`,"Nada de lo anterior es cierto."]},{id:"290",question:`Señale la opción incorrecta según la práctica del limpiador debido a un manejo inapropiado de materiales y/o
productos de limpieza:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Siempre que se pueda se debe fumigar y/o utilizar sprays.",incorrect_answers:[`Hay que llevar siempre en el carro de la limpieza los envases originales tanto de detergentes como de
desinfectantes.`,"Hay que dosificar el producto según las pautas establecidas.","No se recomienda el uso de aspiradores de vacío y si se utilizan, deben contar con filtros exhaustivos."]},{id:"291",question:"En el caso que se empleen aspiradores, se recomienda el uso de...",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Aspiradores de agua.",incorrect_answers:["Aspiradores manuales.","Aspiradores eléctricos.","Aspiradores de argón."]},{id:"292",question:`Las sillas de ruedas, camillas, grúas y accesorios diversos tales como bombas de perfusión, etc. ¿Dónde se
almacenarán?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"En la zona de equipamientos y aparatos.",incorrect_answers:["En la zona de trabajo administrativo.","En la zona del supervisor de planta.","En la zona de información."]},{id:"293",question:"Todo lo siguiente excepto una opción se guardará en el almacén de lencería ¿Cuál es?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Productos de limpieza.",incorrect_answers:["Ropa general de uso en hospital.","Sábanas de la cama del paciente.","Pijama del paciente."]},{id:"294",question:'¿A qué se denomina la zona de "sucio" de hospitalización?',group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"El vertedero.",incorrect_answers:["La zona de papeleras.","La pocilla de desagüe.","La zona de contenedores."]},{id:"295",question:"¿Qué productos de estos no son reactivos entre si ?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"la lejía y el agua.",incorrect_answers:["la lejía y el salfumán.","la lejía y el amoníaco.","La lejía , el amoníaco y el salfumán"]},{id:"296",question:"El lavado de manos es necesario:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"a y b son ciertas.",incorrect_answers:["Antes de comenzar la jornada laboral.","Cuando acabemos la jornada laboral y siempre lo veamos necesario.","Según las zonas de trabajo."]},{id:"297",question:"¿ Son peligrosos los productos de limpieza?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"a y c son ciertas.",incorrect_answers:["Pueden causar explosiones.","Pueden emitir gases peligrosos.","No hay problemas al almacenarlos juntos , no pasa nada"]},{id:"298",question:"El lavado de manos es imprescindible para:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"a y c son correctas.",incorrect_answers:["Evitar contagiarnos de cualquier microorganismo","Evitar transportar cualquier microorganismo.","No es imprescindible."]},{id:"299",question:"El carro de transporte del cubo de basura , ¿ cada cuanto debe limpiarse?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:"Diario",incorrect_answers:["Cada dos días.","Cuando lo veamos con suciedad incrustada.","Cada mes."]},{id:"300",question:"¿Por qué es importante el lavado de manos ?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"limpiador",correct_answer:`Es la forma más eficaz y sencilla para evitar la propagación de las infecciones que se trasmiten a través del
contacto.`,incorrect_answers:["Para no ensuciar otras superficies.","No es tan importante.","Siempre no hace falta."]}];export{e as default};
